Jõeso walla Talitaja läbi sai riio asjus mis Augustil 12/13 öösel Jõeso Liiwa kõrtso ukse juhtonud; kus juures Jaan Wann nii kangeste nugadega ärra haawatud oli et Talitaja Kreistohtri laskis tulla, tema haawad kinni siduda. Kreistohtri herra tunnistas et nende haawadest Jaan Wannil mitte jäädawat wiga ei sa olema. Ülekuulamise juures ütles Jaan Wann wälja:"Mina läksin 12mal Augustil Hans Winglassega Liiwa kõrtso, õhto kell 8sa ajal; nattukese aja pärast kui mina kojo tahtsin hakkata minema ja meitel mõned nägelemised olid olnud. Kustaw Õunapuu tuli mulle ukse ees wasto ja löi mulle nuaga pähe. Ma tahtsin kõrtsu tuppa tagasi minna, aga üks pidas mind kinni ma arwan see oli wist Kaare Madishon. Teised olid meie seltsimehed Peeter Wau, Kaarel Iie, Willem Uuma ja Hans Wellmann.
Jääb pooleli ja ees nimetud poisid jääwad kohto üle kuulamise alla kinni Jaan Wann terwemaks saab.
